斯諾登其實係做緊好事定壞事？

有冇巴打分析下

爆surveillance好, 衰洩漏美國同 Five Eyes 對外非針對民眾情報網絡資料, 簡單講係咁

就個人自由黎講
佢揭發左政府侵權違憲
保持左你既人權
可以話係好
但係
就國家安全黎講
破壞左Intel界一直以黎辛苦經營既network
要重建/replace 講緊係要一代以上既時間
中間既情報真空
可能導致成千上萬既人命傷亡
未計因為冇情報而增加風險既軍事行動